消息：去年貧窮人口增至138萬 9年新高 每5.4港人1窮人 (15:24)

消息：去年貧窮人口增至138萬 9年新高 每5.4港人1窮人 (15:24)
2018/11/19

政府今午公布去年本港貧窮人口情況。消息透露，去年貧窮人口為138萬，較前年多出3萬，是9年新高，在恒常現金政策介入後的貧窮人口跌至101萬。

去年貧窮率達20.1%，較前年的19.9%微升0.2百分點，政策介入後的貧窮率則為14.7%。

若以去年本港人口約741萬數字推算，即每5.4個港人就1人為貧窮。

其他報道：員工留院ICU急需換肝 九巴接逾20市民捐肝查詢

其他報道：【港珠澳大橋】曾指白海豚數量不跌反升 管理局公布數據稱數量跌 稱基本穩定

上一頁下一頁

十大熱門
1【短片】馬拉松義工終點前連環遞國旗 內地跑手疑受阻失冠反致歉
1小時30分鐘前
2【佔中9人案開審．短片】9人共涉6罪 庭外高喊「公民抗命無畏無懼」
5小時58分鐘前
3【佔中9人案開審】全部被告不認罪 控方：選址中環經計算
3小時34分鐘前
4【一帶一路】「帶路」致負債、洗劫國庫？ 中國稱無國家因與華合作而財困
7小時20分鐘前
5【金馬獎統獨風波】環時批傅榆不尊重金馬獎不受兩岸影人歡迎 蔡英文：從沒接受「中國台灣」說法
7小時10分鐘前
6【歐國聯】卡尼做英雄絕殺克軍 助三獅晉4強
15小時18分鐘前
7彭博向母校捐18億美元 美國歷來最大筆院校捐款
6小時47分鐘前
8本港周三晚起降溫 菲律賓海域醞釀熱帶氣旋
8小時53分鐘前
9【注意！】較強季候風補充周三殺到 周四起連續7天跌穿20度 多日驟雨
3小時24分鐘前
10熱帶氣旋「萬宜」或生成 台灣周六選舉前後多雲有雨
7小時34分鐘前
一周十大
1【大圍車房命案．短片】疑死者親友到場拜祭 對面車房東主：死者被擒後警曾提議「搵多兩個撳住佢」
2018/11/17
2多個機師指目擊愛爾蘭海岸現UFO 近距離掠過民航客機
2018/11/13
3梅媽要求取款辦91歲大壽 促官即裁決 官反駁：非清朝，我按法律做事
2018/11/15
4【消委會報告】150元Ikea易潔鑊與2388元Le Creuset同分
2018/11/15
5【消委會報告．一文睇清+短片】9款潔面產品含可致敏物 20元名創優品媲美410元SK-II
2018/11/15
6馬爾代夫新總統就職 批「一帶一路」投資洗劫國庫致財困
2018/11/18
7科大畢業禮研究生墮樓 送院搶救
2018/11/16
8「80後」鄉委書記個人照滿頭灰白掀熱議 當局稱「條件很艱苦」
2018/11/16
9科大工程系博士生於畢業禮墮樓 送院搶救後不治
2018/11/16
10【消委會報告】市面一成半麵包高鈉高脂 芝麻包平均鈉含量高過腸仔包
2018/11/15

地址：香港柴灣嘉業街18號明報工業中心Ａ座15樓
電話：(852)25953111 傳真：(852)28983783明報網站 · 版權所有 · 不得轉載
Copyright © All rights reserved.

貧窮人口

5 成廢老5成大陸蝗

最恐怖係一人月入四千先算貧窮
咁都有百幾萬人

至於貧窮線，政府按住戶入息中位數一半釐定「貧窮線」，報告中提到， 2017年家庭月入低於以下界線即屬貧窮：

1人家庭：$4,000
2人家庭：$9,800
3人家庭：$15,000
4人家庭：$19,900
5人家庭：$20,300
6人家庭：$22,500

退左休冇收入即刻跌入貧窮線
咁你話唔計資產呢條線有幾準呢?
哈哈哈

填收入少d搏上公屋
又或者搏唔駛交倍半租姐
我就唔信收入咁低

要睇埋老人家(退休) 既數目 同佢地既資產呀
但政府既貧窮線 唔應該係入息線

計唔計資產呢

香港政府自己都話
單人月入少於三萬根本不足夠退休